---
uuid:             5ee2822b-c143-46f6-8c2d-2ecfbe7842df
layout:           post
title:            电影：年轻的女王
slug:             movie-the-girl-king
subtitle:         null
date:             '2016-01-05T07:51:37.000Z'
updated:          '2016-01-05T07:51:37.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---

女王真是帅气到没朋友，那中性的口音，骑术，剑术，思想修养，知识境界，都是王霸之气尽现。可惜是女孩子，尽被大臣牵制，不想屈服，尤其不想通过找个国王来巩固权力，只能处于被动。思想的超前使得周围的人都对她不理解，也就找不到得力的助手，最终只能退位寻找自由。

最让我印象深刻的一幕，女王认爱慕自己，骁勇善战的表哥当儿子，真是滑天下之大稽，再一次向那些试图操控她的大臣们表明，她的自由意志。

另一幕是，女王出行被认出来，于是引来围观，女王当众演讲，谈自由谈文化，群众一脸无知漠然，而当大臣打断女王，大喊每个人都有酒喝时，群众大声欢呼。在温饱尚是问题的社会，精神享受都是需谈。

女王与女伯爵，一见钟情，奈何却有缘无份。国王的身份让女王冲不破宗教的束缚，扛不住世俗的压力，只能黯然分开。中间比较有趣的是，女王想要 kiss 女伯爵，却是不得要领，攻到不行的女王只能做受，接受伯爵的指导。

喜欢女王，还是因为她的骄傲，引用豆瓣里的一个评论：

> 一位年轻的女王，面对那些征战沙场的老头子，说的是强健大脑比身体重要，说的是和平比掠夺重要，文艺复兴比版图扩张重要……我喜欢她昂首不屑那些思想腐朽的人，喜欢她冷眼倔强甩开沉重的门，她戎装骑射像一个真正的王，她真实纯粹更像一个文艺女青年。

[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/3153991/)。
